劉曉明批評彭定康殖民心態重 指港督都是英國政府任命

中國駐英大使劉曉明接受央視訪問，談及港區國安法，批評英國有些人殖民心態很重，最典型的代表人物就是末代港督彭定康。

劉曉明說，只要香港有甚麼風吹草動，彭定康都要出來講話，反問23年前，香港有甚麼民主可言，指港督都是英國政府任命，相反香港回歸後，民眾享有前所未有的民主，選出五任特首，是非常明顯的反差與對比。

幾時有選過特首

至少英治時立法會議席曾經全部直選

試下彭定康同林鄭月娥一齊選
睇下邊個會贏

臨立會，取消新九組直通車咪又你北京搞出嚟

共產黨阻撓英治香港民主化仲掉轉嘢嚟講

所以承認中共殖民香港?

屌你老母條廢老真係唔識架wor
人地個港督的確係任命出黎
重點係背後個英國政府係民選出嚟嘛
如果港督係香港做d違反民情或者唔人道既野
其實會影響到英國政府俾在野黨評擊
遠d講埋會影響到執政黨既威信
同你垃圾港共唔係民選出黎邊有得比

大英在印度獨立之後已經完全無殖民心態，你點老屈都好，半點痕跡也找不到

中共無point，只好翻鳩咁up，迎合強國人的民族主義情緒

麻煩中共比支那人一人一票選主席先

民眾享有前所未有的民主，選出五任特首，是非常明顯的反差與對比。

得1200人民眾既 其他700萬係咩

想得罪埋英國？

中共嘅無恥真係無底線

中國任命嘅歷任行政長官，支持度都遠不及一個所謂殖民總督，更加唔好講才智修養歷練

呢個就係事實

我地強國已經做到一人一隻手舉手投票
票呢d野唔符合國情

共產黨最鍾意將自己做過嘅野屈落對方到

即係香港就係殖民地
中共就係統治者

2:10-4:52
中國是社會主義民主國家

英國有民主
支那有冇

又係呢幾句

好悶啊

彭定康95年搞立法會全民直選你唔提
95立法會你嫌人哋太民主，97年直接DQ另立臨立會，而臨立會係中共委任你又唔提

彭督即使係殖民者，但同回歸後任何一個被「選」嚟嘅市長比，佢都係最睇重民主嘅政府首腦

仲未計周恩來威脅香港民主化就會出老解

回歸之後，仲有全面直選立法會嗎，特首選舉全部市民投得票未呀？

中共官員真係邏輯錯亂

你咁樣比較即係認自己都係殖民者囉支那賤畜

又係呢係支那老狗

咁撚多個真係最撚憎佢

無全部直選
香港民主步伐淨係行到新九組

194x年,美國喺香港買塊地皮四十萬左右，今日買同樣地皮洗唔洗四十億 , 社會各領域發展同民怨都差天共地
支那成日講以前都無嘜嘜嘜,但佢又唔反璞歸真耕田做人民公社
都未講佢軍事威脅阻止香港政改

大陸最興以小人之心架啦

宜家去 CCTV 唔敢去 BBC

咁支共應該要比英國做得更加好, 比香港人自己選/任命特首

其實點同 英國事實係嘅殖民者黎喎
仲要係晚清自己敗香港出去
拎殖民政權同自己比會唔會柒左啲

Don't forget, CCP has its own dictionary for all terms and concepts!
So, everything goes by their definitions !

有啊， 不過無我地份
選到咁不如直接任命， 無咁樣衰

佢哋只會比英國做得更似一個殖民者
消滅晒啲文化差異，完全嘅控制同監視，大部份嘅資源畀佢哋嘅人佔有
呢方面算唔算做得更好

中共本身打住反殖民嘅旗號畀個前殖民者話，你話佢條氣順唔順

但事實係個殖民者金盤洗手咗好耐，而家到你學人做殖民者，咁話你，叫你唔好行返佢舊路或者更衰，又有咩唔啱

英國管治的香港

民眾享有前所未有的民主，吮出五任特首

港督起碼落區聽民意又做到嘢
點同特狗咁乜都聽哂主人講

楊慕琦50年代就話要搞民主化，係你中共班仆街阻止咋

88直選聽講都係中共搞禍

支那狗無資格講任何意見

所以依家承認香港仲係殖民地？

其實真係可以鑄九鼎正式稱帝
中國人鐘意皇帝唔再講
鬼佬不嬲有皇室情意結
西方對沙地皇室好畀面 好友好下
下旨封特首尚書 加封賢德夫人

選你條毛

咁你就唔好簽中英聯合聲名同基本法腐乳啦屌你老母

好彩有留底，唔係又俾共匪老屈

英國解密文件抹黑周恩來啦一定係

以前你咪又係食草
又唔見你依家去食？
成個世界進步緊
不過你啲同胞都仲係食緊草

調景嶺?

係

選民唔係全民

屌, 基本上呢d戇鳩邏輯一早俾佢講到口臭, 冇第二句架啦, 上面班友仲同佢認真做乜柒

彭定康可一個人買蛋撻？·

七婆要一隊防暴隊去洗頭？

係囉 臨立會又唔見佢講

係囉 而家已經直接任命

簡直亂嚟

女人應該全部都要札腳
清朝時幾時見女人唔洗札腳？

共產黨唔係只睇結果咩 ? 結果係港英政府無乜市民反對 , 但港共就大把市民反對 , 根本唔關殖民主義事

你都知直接任命 衰啦
咁你唯有直選啦

「竟然咁多人唔知」香港無直選民主，唔係英國唔比，係支共反對要脅唔比香港有！

民建聯都去選英治既議會啦

唔好講到而家個特首係民選先得架

講西咩，你地咪又係殖民

支那蠻族沐猴而冠唔識都明, 呢種叫benevolent dictatorship, 講完

英國管治時期嘅香港雖然無民主，但係有自由。

再者，雖然當時並非民選體制，但係政府官員會聆聽市民意見去辦事。

就算有黑狗涉及貪污，都會有特赦。

民眾享有前所未有的民主，選出五任特首
我廿三年一票都冇得投喎屌你老母？定1200人係民眾，其他700萬係奴隸？

當初英國同清政府有冇簽過英清聯合聲明話承諾有普選？

林鄭會贏，選舉委員會選出

人地英政府民選ga wor

中國式小圈子選舉同任命真係有分別咩？

依家見到呢支旗話你犯法
真係好撚民主

到香港崩潰果日都係呢d 台詞

人哋推動民主個陣你老味中共係到搞威脅同打壓

你拎殖民地時期嚟比多尻餘啦，定係佢承認而家香港被鄰國殖民先

而家係連原本有嘅自由都無撚埋。

廢左 公安條例 支共即立番
集會變左要申請
臨立會 係深圳舉行

講得啱!

民主民主，主權在民就係叫民主啦
如果主權在民，咁北京強調對香港有的主權就唔係佢手
佢緊係唔制

人地唔想講到去個位係 民選出黎再派代表

淨係咩都睇唔到聽唔到 淨係果條友都唔係選出黎咁大大聲唱出黎話冇民主

我幾撚時有喺特首選舉投票？
支那狗收皮啦講民主

維吾爾族既 集中營 佢都眼大大話冇 再話人地條片係假

咁又點

咁所以特首唔係中央任命？
佢算唔算自打嘴巴

七百萬人一齊

689同777選
唔關我哋事

小圈子選特首同任命港督係有唔同，但一樣唔民主。英國唔民主，中國一樣唔民主，但總括英國表現好過中國，一個帶住香港進步，一個搞到香港倒退。23年前係冇民主，而家都唔見有，冇咪去爭取，唔應該因為以前冇就唔去做

冇同肥彭同777比，根本輸十個馬位……

彭定康有集結14k同水房無差別歐打市民然後再俾錢請太監出黎講大話嗎？

我未聽過

都係中國民主 去親都有得投贊成

用滿洲人既北京話，都係一種殖民心態

咩叫選出五任特首？

姐係你認依家香港係=以前英國殖民咁

記得上一代的人成日抺黑英國話啲咩97前有啲蘇州屎留香港，有啲咩都係以前唔好，諗返一早就有一堆共諜五毛好早就部署抹黑

新九組係根據個人職業而獲得多一張該界別的選票，所以其實民主程度都極高，唔似而家功能組別咁有團體票

劉曉明又干預英國內政，拎石頭擲自己隻腳

既然係殖民地 咁我揀英國

你唔估條人渣真係唔識咩
特登混為一談黎老屈

基本上同藍絲明知721 咩事都夾硬屈林卓廷一樣